<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Orion Viewer - pdf, djvu, xps and cbz file viewer for android devices
  ~
  ~ Copyright (C) 2011-2013  Michael Bogdanov & Co
  ~
  ~ This program is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~ (at your option) any later version.
  ~
  ~ This program is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<resources>
    <string name="zoom">Открывает экран масштабирования. Масштабирование по ширине задается "0" значением.</string>

    <string name="rotation">Поворот документа на 90 градусов по часовой стрелке, долгое нажатие - поворот против часовой стрелки.</string>
    <string name="rotation_android">Открывает диалог поворота книги.</string>

    <string name="crop">Открывает экран обрезки полей. Отрицательные значения увеличивают поля, положительные - уменьшают. Значения задаются относительно размера страницы. При долгом нажатии на + или - значение поля меняется на 10 процентов.</string>

    <string name="next_page">Переход на следующую страницу. При долгом нажатии открывает экран закладок.</string>
    <string name="next_page_android">Открывает диалог перехода по страницам.</string>

    <string name="prev_page">Переход на предыдущую страницу. При долгом нажатии открывает экран навигации по страницам.</string>

    <string name="apply">Применение текущих настроек.</string>

    <string name="escape">Возврат/Отмена.</string>

    <string name="general_usage">Как пользоваться:</string>

    <string name="general_usage_step1">1. Откройте документ (он откроется с автоматическим масштабированием по ширине страницы)
        </string>

    <string name="general_usage_step2">
        2. Выберите удобный вам формат - портретный или ландшафтный
        </string>

    <string name="general_usage_step3">
        3. Обрежте ненужные поля, при изменении полей размер шрифта будет меняться автоматически (если только вы не отключили масштабирование по ширине)
        </string>

    <string name="general_usage_step4">
        4. Приятного чтения!</string>

    <!--<string name="help_taps">-->
        <!--При клике по экрану - переход вперед, при долгом клике - назад.</string>-->

    <string name="option_help">
        Параметры программы</string>

    <string name="navigation_help">
        Открывает диалог раскладки страницы. При просмотре комиксов или книг с изображением вы можете выбрать подходящую раскладку страницы.</string>

    <string name="dictionary_help">
        Открывает внешний словарь. Вы можете задать нужный словарь в настройках.</string>

    <string name="tap_help">
        Тап зоны позволяют пользователю привязать часто используемые команды к определенным областям экрана.
    Доступно 9 областей (3x3), в каждой из которых можно задать действие для короткого (верхняя метка) и длинного (нижняя метка) нажатия.</string>

    <string name="bookmarks_export_help">
        Экспорт закладок открытой книги или всех имеющихся. Закладки экспортируются в xml-файл с именем: именя открытой книги + [bookmarks.xml или all_bookmarks.xml].
        Данная функция доступна из меню экрана Закладок.</string>
</resources>