<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Orion Viewer - pdf, djvu, xps and cbz file viewer for android devices
  ~
  ~ Copyright (C) 2011-2013  Michael Bogdanov & Co
  ~
  ~ This program is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~ (at your option) any later version.
  ~
  ~ This program is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<!--Author: Marc Armengol-->
<resources>
    <string name="zoom">Abre la ventana Zoom. Un valor igual a cero adapta el zoom a la anchura de la página.</string>
    <string name="rotation">Rota el documento 90 grados en el sentido horario. Un click largo rota el documento en el sentido antihorario.</string>
    <string name="rotation_android">Abre la ventana Rotar.</string>

    <string name="crop">Abre la ventana Recortar márgenes. Los valores son relativos al tamaño de la página. Un click largo cambia el valor del recorte en un +/-10%. Valores negativos aumentan el margen. </string>

    <string name="apply">Aplica las modificaciones en las diferentes opciones.</string>
    <string name="escape">Volver/Salir</string>

    <string name="general_usage">Utilización</string>

    <string name="general_usage_step1">1. Abrir documento (por defecto el zoom se adapta a la anchura de la página)
	</string>

    <string name="general_usage_step2">
        2. Seleccionar la orientación apropiada: vertical o apaisada
        </string>

    <string name="general_usage_step3">
        3. Recortar los márgenes; el tamaño del texto se adapta a ellos (si se especifica el zoom a la anchura de la página)
	</string>

    <string name="general_usage_step4">
        4. ¡Disfrute leyendo!</string>

    <!--<string name="help_taps">-->
        <!--Click on screen - go to next page, long click - go to prev page.</string>-->

    <string name="option_help">
        Parámetros de la aplicación</string>

    <string name="navigation_help">
        Abre la ventana de formato de página. De esta manera se puede seleccionar el formato de página apropiado para visualizar cómics o leer libros.</string>

    <string name="dictionary_help">
        Abre un diccionario externo. Elija la aplicación de diccionario adecuada en Opciones.</string>

    <string name="tap_help">
        Las diferentes áreas de pulsación en la pantalla táctil permiten asociarse a los comandos más frecuentemente usados.
        Hay una cuadrícula de 3x3 celdillas donde el usuario puede definir las diferentes acciones a realizar tras una pulsación corta (etiqueta superior) o larga (etiqueta inferior)</string>

    <string name="bookmarks_export_help">
	Permite al usuario exportar marcadores (para todos los libros o el actual)
	Los marcadores se exportan a un archivo xml con el nombre del documento abierto más el sufijo  bookmarks.xml o all_bookmarks.xml.
	Esta opción está disponible en el menú Marcadores.
        </string>
</resources>
