<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="zoom">சூம் உரையாடலைத் திறக்கிறது. சுழிய சூம் மதிப்பு என்பது அகலத்தால் பெரிதாக்குகிறது.</string>
    <string name="rotation">ஆவணத்தை 90 டிகிரி கடிகார திசையில் சுழற்றுகிறது. நீண்ட சொடுக்கு எதிரெதிர் திசையில் சுழல்கிறது.</string>
    <string name="escape">திரும்ப/தப்பித்தல்.</string>
    <string name="crop">எல்லைகள் பயிர் உரையாடலைத் திறக்கிறது. பக்க அளவோடு தொடர்புடைய மதிப்புகள் வரையறுக்கப்பட்டுள்ளன. இந்த உரையாடலில் பிளச் அல்லது மைனசுக்கு நீண்ட சொடுக்கு செய்யவும் 10%பயிர் மதிப்பை மாற்றுகிறது. எதிர்மறை மதிப்பு கூடுதல் எல்லைகளைச் சேர்க்கவும்.</string>
    <string name="apply">தற்போதைய விருப்பங்களைப் பயன்படுத்துங்கள்.</string>
    <string name="general_usage">எவ்வாறு பயன்படுத்துவது:</string>
    <string name="general_usage_step1">1. திறந்த ஆவணம் (இயல்பாக அகலத்தால் பெரிதாக்கு)</string>
    <string name="general_usage_step2">2. பொருத்தமான நோக்குநிலையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்: உருவப்படம் அல்லது நிலப்பரப்பு</string>
    <string name="general_usage_step3">3. பயிர் எல்லைகள், மாற்றும் எல்லைகளுக்கு ஏற்ப உரை அளவு மாற்றப்படும் (குறிப்பிடப்பட்ட அகலத்தால் பெரிதாக்க)</string>
    <string name="general_usage_step4">4. வாசிப்பதை அனுபவிக்கவும்!</string>
    <string name="option_help">பயன்பாட்டு அளவுருக்கள்</string>
    <string name="navigation_help">பக்க தளவமைப்பு உரையாடலைத் திறக்கிறது. காமிக்ச் படிப்பதில் அல்லது படங்களுடன் புத்தகங்களைப் பார்ப்பது பொருத்தமான பக்க அமைப்பைத் தேர்ந்தெடுக்கலாம்.</string>
    <string name="dictionary_help">வெளிப்புற அகராதியைத் திறக்கிறது. அமைப்புகளில் பொருத்தமான அகராதி பயன்பாட்டைத் தேர்வுசெய்க.</string>
    <string name="tap_help">சாதனத் திரையின் வெவ்வேறு பகுதிகளை பொதுவாகப் பயன்படுத்தப்படும் கட்டளைகளுடன் இணைக்க பயனரைத் தட்டவும். குறுகிய (மேல் லேபிள்) மற்றும் நீண்ட (கீழ் லேபிள்) கிளிக்குகளுக்கான செயல்களை பயனர் வரையறுக்கக்கூடிய 3x3 செல்கள் உள்ளன.</string>
    <string name="bookmarks_export_help">புக்மார்க்குகளை ஏற்றுமதி செய்ய பயனரை அனுமதிக்கவும் (எல்லா புத்தகங்களுக்கும் அல்லது தற்போதைய ஒன்றுக்கு). திறந்த புத்தகத்தின் பெயருடன் எக்ச்எம்எல் கோப்பிற்கு புக்மார்க்குகள் ஏற்றுமதி செய்யப்படுகின்றன + [புக்மார்க்ச்.எக்ச்எம்எல் அல்லது ஆல்_புக்மார்க்ச்.எக்ச்எம்எல்] பின்னொட்டு. இந்த விருப்பம் புக்மார்க்ச் திரை பட்டியலில் கிடைக்கிறது.</string>
</resources>
